MPF 大撚鑊了而家，啱啱打電話去問....

諗住出年去英國定居，仆佢個街，原來而家要用永久離開香港呢個理由提早攞返MPF，竟然要出示外國永久居留簽證或者外國護照。咁我打去HSBC 問啦，問佢BNO算唔算外國護照先，佢話要等積金局出年一月嘅指示先確定到。咁即係特登左鳩住香港人攞MPF啦？！
BNO唔撚係外國護照係乜嘢？我屌佢老母呀

回支證

用回支證拎

之前大把人呃積金局話返大陸住都拎到，而家玩嘢都唔定既

不嬲都要宣誓架啦 唔好玩啦好唔好

去左宣誓先啦

傻仔 你話擁抱大灣區 佢送埋上門比你啦

索性話提早退休囉！

原來唔認定BNO呢個反制係用黎防止走資既一部份

唔係講宣誓 係講緊受托人公司要信服你真係離開香港，以前係好撚寬鬆，而家已經講到明一定要永久居留簽證或者外國護照，我啱啱打電話去問過。而受托人公司係睇積金局指引做嘢。 我問過匯豐同埋另一間保險公司，都係要永久居留簽證或者外國護照先至可以。

早估到會出呢招
誠意金來的

提早退休呢?

反正都要辭職, 佢鬼知係咪退休

回支證試過未

去宣誓 話返大陸就得
地址都唔洗

你攞到公安廳發俾你既回鄉工作許可或退休生活批文咪得

唔得啦, 回鄉證本身限180天,

強姦金由始至終都根本係騙局，BNO係咪外國護照問英國啦，問金管局托柒? 本野又唔係金管局簽發

簽發地喺英國，國籍係BN(O)
咁都唔係外國護照係咩？

大陸一早講撚咗只承認呢本野係旅遊證件，唔係護照，仲要問佢唔係護照係乜

中共鍾意嘅話佢係貼子簿都得架啦，你咬佢食咩

之前好寬鬆
去宣誓 話永久返大陸
就拎得

而家港共應該唔比你咁做

五年之後唔好再等+1全BC，一有ILR就要提走啲錢。

之後拎唔拎BC就唔好同佢交代。

本裝先限180日
轉咗卡之後有效期內冇限

話移民去大灣區

lm

都諗到佢出呢招

搶錢

教你
宣佈退休就得

話退休 去宣誓就拎得

不要說返
試著說去

五年後你敢唔敢返香港

dklm

廢除mpf

話返大陸住就得，要回鄉証同鳩填個大陸住址

利申:mpf agent

要預咗攞唔到呢筆錢呀

屌呀

加速師gogogo

個永居Visa同bno好似唔同

而家先知？

有幾
留d mpf係度益支那基金

有錢既人點會在意mpf果小小錢

要走唔撚攞錢啊？擺喺度益香港政府啊？你個人都幾得意你講乜春姐戇鳩仔？

成幾十個，靠佢過英國生活

點都無理由擺係到益佢

之前真係好寬鬆

冇人話靠mpf移民喎柒頭皮
因為移民，所以拎走mpf，有乜問題？
你知唔知咁多香港人加加埋埋mof有幾多錢？20萬人走佢都嚇到瀬屎啦

如果積金局真係否決既話, 呢D新聞真係要拎出黎講
推上去

仆街20幾歲話退休，佢信唔信

都估到佢玩野

搵到人養咪退休囉
好奇咩

你咪仲可悲 以為講依句野顯得自己好勁
點知暴露自己乜柒都唔識

去中國

要60定65歲以上先得喎好似

轉晒去美股基金啦

你mpf錢少姐

拎唔到都全數轉北美基金是常識吧

6年前打電話去問都係咁
最容易拎到筆錢走嘅係用支那通行証

就算 提早退休 都要60歲先拎得返！

呢個方法一世人只可以用一次 如果之前用呢個方法拎過。

用永久喪失工作能力難唔難拎？ 係咪個醫生證明話你做唔到嘢就得（做唔做到做開果行）

舊錢會幫你係中腳農業銀行開個戶口掟上去

有冇買延期年金tim ar

仲用HSBC?
轉第2間MPF 再拎走啦

返大陸

你都on撚9，d錢我既我緊係拎埋走啦

點到佢唔信？

好簡單, 去宣誓話同左個有錢人結婚, 下半世唔洗休, 依家退休

你話提早退休咪得

宣誓之嘛

已封鎖會員 讓姐瘋吹

已block架

去民政宣誓就得

今年冇咗啦，要居留證

DLLM
d錢我既

契弟攞得麼

回鄉證而家好似唔可以做移民證明
BNO內部講左話要等一月落實
而家唔用得BNO係因為BNO暫時唔可以永久係英國居住
等下啦 一月應該拎到
MPF operation 路過

香港地大把人成世唔洗做 廿幾歲退休好奇咩

你都唔想俾政府知道你用BNO過去啦，要預咗攞唔到

推

提早退休都好似要等到60歲至攞得

如果英國

你有NI，租約，就係英國搵律師先可以

佢拖咗我成個月都未出俾我！

咁個人喺外國 可唔可以就咁寄嘢返嚟拎

好似成9 千億？？

筆數咪撚益政府

咁咪永久離開囉有得走你仲想返嚟做乜撚嘢？你係咪犯賤？

五毛 讓姐瘋吹
#124277

發現五毛
好心大家篤爆佢之後
block完就唔好再覆佢
俾佢spin走影響討論真係好戇鳩

五毛 讓姐瘋吹
#124277
唔使嘥口水覆佢

喺旅行證件，只限遊山玩水

回鄉咭.. 返大陸..
咪永久離開香港囉

去民政署宣誓提早退休

有無可能呀 ching你係9up定真呀 嚇死人咩

真係間間唔同
我有個朋友佢都係用永久離開香港理由
申報返大陸生活 都係用回支證
佢向4間強姦金攞錢
中銀保誠 宏利都accept左佢既申請
但hsbc同行山就reject
要求佢要俾”港澳居民居住證”先得
即係呢張

好彩佢中銀保誠同宏利舊錢大 拎完就算
hsbc同行山加埋得雞幾野 佢都廢事搞

2公婆成百萬唔通唔拎咩

佢信，比你拎返d錢，有咩所謂
比人之後查到，拉果個唔係佢，係你

你真係當個醫生傻架咩

推民族自強 香港獨立

up

唔難，拎黎claim 保險都得

我問過，民政事務處，

之前唔係返大陸都可以攞mpf咩

60歲以上先用得

合理喎 你一月先申請果個visa唔係guarantee 一定批

推上報

邊間唔俾攞就轉走
我攞唔走都唔俾你食fee

咪大驚小怪
以前係寬鬆 拎回支證就完
後尾上咗報紙之後mpfa就睇得緊咗好多
唔係今年嘅事

屌你老母，五毛就快撚d收皮啦

唔洗醫生紙，宣誓就得

要60歲以上！

push

退休唔拎得咩

話以後唔做野唔得咩

Cls 幾時退休都要管？ 屌難聽講句有無60歲命都無人可以保證啦dklm

好彩我d mpf得千零蚊

一年前好易

同你敢唔敢入中國一樣，人人唔同答案。

水手入啦好嗎

MPF 係薪俸稅

完。

之前應該可以，簽名確認話之後唔做嘢，依家唔得？

5年後咪可以攞

開返六合彩之後中咗頭獎要簽紙保証冇外國Passport和居留權並十年內不移民，否則中咗都唔算要取消資格。

唔係宣誓自己唔會再返工就得啦咩

D錢我既 ！

有冇得申請法援JR?

用完可以再返香港做野再供返mpf

永久失去工作能力未試過搞，但理論上一定易過claim保險，因為都係你自己錢，同埋mpf唔係保監監管

冇架喇
前幾年班基金佬暗中叫中共國整左咩香港居民大陸身份證(得5年效，仲短過回鄉證)，面家mpf要你俾大陸身份證至有得拎。

下年一月攞得合理

話返鄰國咪得，年中大把人咁做啦

黨多謝你

下年一月如果唔比, 建議去搵英美政府搵鳩佢

收皮啦五毛
不嬲唔等強姦金開飯但我點解唔可以拎返屬於自己嘅野？你都弱撚智

明明係自己嘅野都唔敢去拎你仲可悲

提早退休呀

唔係宣誓就攞得番?

60歲最少

我都覺得移民要依賴mpf好cheap好低賤wow
你根本就係冇資格移民,
香港都撈唔掂,想去五年上council house當排公屋

你freeride 手足的成果
拍拍屎忽走人

宣誓提早退休，答應唔再做野

又block 一件

其實攞完之後
十幾年後返返香港得唔得

先轉去歐美基金啦

點巴

話退休啦

一早已經係要有外國居留先可以
除非你55歲以上提高退休

我入面有40萬 血汗錢嚟，點解唔拎要益共產黨

我得果雞碎 六年後拎都唔緊要

我估到時全香港既MPF公司都比人夾住

你話返大陸長住咪得囉

政府一定唔會俾BNO做理由拎錢 一定大把人拎

有錢人會有錢唔拎？

強姦金真係全部強姦哂你
邊有可能即刻拎到移民權?
6年後強姦金都俾港共拎走

仲以為手遊post先會見到你

有得移就即走啦，仲為左果幾十萬左諗右諗咩

以前就係宣誓就得 依家唔得啦

唔係可以直接轉BC？

有錢都幾十萬都唔要洗等BNO平櫂?
冇咁多次既當你十萬月薪好唔好
幾十萬都幾個月人工
咁都唔要?
咁唔係有錢咁係傻

要60先得

咁又唔係咁講,果幾十萬果去供奉Tesla好過

以前求其去下澳門都拎到

What lun the fuck

宜家擺明就唔俾番mpf你，你會唔會因為咁唔走先？

唔使.
你宣誓你退休就攞得.
不過你之後就唔可以喺香港工作.
除非你有足夠證據證明你宣誓當時真係打算退休

我都計劃中呀

物理治療 可以扮 講堅
加上MPF係自己錢 唔同保險 根本唔會點CHECK
醫生仲要熟既

人地就係講緊要走左先拎到MPF
咁所以點會出現想拎MPF, 所以唔走呢個情況呀

互認旅遊証件是中英交換備忘錄寫到明
所以你會睇到基本法附件三寫明 英國國民(海外)護照持有人屬中國籍香港人
如果英國承認 英國國民(海外)護照 屬英國公民
大陸肯定會跟據自己利益再更改此國籍法
再出大絕就是當BNO 97年7月開始已是外籍
追收回97年以來的香港福利
例如你98年住過公立醫院, 佢就當你當時已非香港居民
直接計番你非居民個數 , 再由你們扣起的MPF或資產中取出
中國肯定唔會比錢走, 要走都炸你一層先, 剩番少少再俾英國 , 咁樣先最付合中國利益

成個連登都未識中國思路

所以你知點解樓主講積金佢要睇你本居留申請証明, 同埋等2021英國點做再決定啦
誠意金來的

拿拿聲轉用第二間MPF先啦

要60先可以提早退休
65先叫退休
有啲公司好鬆 睇到你有當地身分證就得 有啲一定要睇到有永久居住既字眼 番大陸既話 回鄉證+宣誓搞掂
唔得咪轉去鬆手既公司囉

問左强姦金，一定要60先做得，亦有人試左去民証局，直頭唔做你宣誓

話去支那長住就得嫁喇 address proof都唔洗

唔識睇中文字？就係話要60歲或以上，又未夠65歲！

提早提取強積金

當你年滿65歲時，便可選擇以一筆過或分期的方式提取累算權益。根據法例規定，在以下特定情況下，你可在65歲前提早提取累算權益：

(1) 提早退休：你必須年滿60歲並已終止所有受僱及自僱工作，並作出法定聲明指無意再次受僱或自僱。你可以選擇一筆過或分期的方式提取累算權益。

問：如果我於60歲時提取權益，之後（例如在63歲時）如有需要，可以重新受僱嗎？
你可以再次工作，但由於你未滿65歲，因此須重新登記參加強積金計劃。

(2) 永久性地離開香港：你必須聲明已經或將會離開香港，往其他地方居住，而無意作為永久性居民返回香港工作或再定居;並提供令受託人信納你已獲准在香港以外某地方居住的證明。

注意： 假如計劃成員曾以此理由提早提取強積金，日後將不能以較後離港日期再次提出申請，受託人亦不會向計劃成員支付強積金。積金局備有曾以永久離港為理由而成功提取強積金的計劃成員紀錄冊。計劃成員如向受託人作出虛假或具誤導性的陳述，藉此提早提取強積金，可被檢控。

(3) 完全喪失行為能力：如你永久不適合執行你完全喪失行為能力前最後一份工作的特定種類的工作，你可提早提取權益。你必須提供由註冊醫生或註冊中醫發出的醫學證明書，以證明上述狀況。

(4) 罹患末期疾病： 如你患有相當可能令你的預期壽命減至12個月或以下的任何疾病，你可提早提取權益。你必須提供由註冊醫生或註冊中醫發出的醫學證明書，述明該醫生或中醫認為你患有末期疾病。

(5) 小額結餘：你必須只在一個強積金計劃內結餘不超過$5,000，且沒有結餘在其他強積金計劃內，而你提出申請提取強積金的日期距離最後一個供款日至少12個月。你亦須聲明你日後無意受僱或自僱。

(6) 死亡：已故成員的累算權益是成員遺產的一部分，因此必須由計劃成員的遺產代理人申索。

還有沒有其他例外情況？
答案很簡單：沒有。除了以上法例註明的特殊情況外，積金局並無獲授權准許以及從未准許在其他例外情況下提早提取累算權益。

啱啱睇完. 即係改撚咗.

提早提取強積金

當你年滿65歲時，便可選擇以一筆過或分期的方式提取累算權益。根據法例規定，在以下特定情況下，你可在65歲前提早提取累算權益：

(1) 提早退休：你必須年滿60歲並已終止所有受僱及自僱工作，並作出法定聲明指無意再次受僱或自僱。你可以選擇一筆過或分期的方式提取累算權益。

問：如果我於60歲時提取權益，之後（例如在63歲時）如有需要，可以重新受僱嗎？
你可以再次工作，但由於你未滿65歲，因此須重新登記參加強積金計劃。

(2) 永久性地離開香港：你必須聲明已經或將會離開香港，往其他地方居住，而無意作為永久性居民返回香港工作或再定居;並提供令受託人信納你已獲准在香港以外某地方居住的證明。

注意： 假如計劃成員曾以此理由提早提取強積金，日後將不能以較後離港日期再次提出申請，受託人亦不會向計劃成員支付強積金。積金局備有曾以永久離港為理由而成功提取強積金的計劃成員紀錄冊。計劃成員如向受託人作出虛假或具誤導性的陳述，藉此提早提取強積金，可被檢控。

(3) 完全喪失行為能力：如你永久不適合執行你完全喪失行為能力前最後一份工作的特定種類的工作，你可提早提取權益。你必須提供由註冊醫生或註冊中醫發出的醫學證明書，以證明上述狀況。

(4) 罹患末期疾病： 如你患有相當可能令你的預期壽命減至12個月或以下的任何疾病，你可提早提取權益。你必須提供由註冊醫生或註冊中醫發出的醫學證明書，述明該醫生或中醫認為你患有末期疾病。

(5) 小額結餘：你必須只在一個強積金計劃內結餘不超過$5,000，且沒有結餘在其他強積金計劃內，而你提出申請提取強積金的日期距離最後一個供款日至少12個月。你亦須聲明你日後無意受僱或自僱。

(6) 死亡：已故成員的累算權益是成員遺產的一部分，因此必須由計劃成員的遺產代理人申索。

還有沒有其他例外情況？
答案很簡單：沒有。除了以上法例註明的特殊情況外，積金局並無獲授權准許以及從未准許在其他例外情況下提早提取累算權益。

查清楚再講啦 都話你宣佈退休佢都係60薉先比番你

講真你廿幾歲 會有幾多mpf? 冇咪冇囉

不嬲都要過60....

樓主真係好傻好天真

5＋1 PLAN中國唔認數

MPF＋良民證SYSTEM ＝收得皮

不嬲都要...

On99

做左差唔多7年野, 有4X萬想拎走

如果宣誓完 仲可唔可以投票

BNO visa都真係要申請同要批俾你嫁，真係有BNO就有visa咩？到時有visa你咪大大聲去HSBC攞錢囉

我2000年頭拎過一次 過幾年已經太多人拎上哂報紙收緊左啦
唔係今年先黎收緊

去英國都唔俾拎既話要煲大佢

自己錢要佢審批？
戇鳩就死開啦

我夠知啦⋯⋯冇諗過啲公司咁撚仆街姐，之前唔係㗎嘛⋯⋯良民證又係另一個阻人走嘅武器，你申請佢唔俾你或者幾年都未出到你都吹佢唔脹

第間work 唔work

Up

痴能線，d錢有一半係我人工扣嫁，唔係唔拎啊?

呢句真，唔Care MPF既咁有錢唔洗打工啦

覆左啦，依家block

搏屌,唔拎走留俾港共餵雀?

有錢既就唔洗打工啦，番工唔係為錢唔通為興趣啊?

一早唔擺係中港市場啦。

轉晒做美股，等BNO visa 五年攞到居留權先返嚟攞返囉，好彩到時變咗雙倍…

想問你邊隻眼睇到有人討論要靠MPF先移到民?
佢係問點樣拎返自己D錢 唔想放係到比人地呀
唔好用死一個角度諗野好唔好

半自由行拎得走自己果份都仲有顧主果份嫁，用邊間MPF由顧主話事，走唔甩

好多方法都得架麻，你就只講一個唔得既方法

我自己錢都唔可以用真係好好笑
個啲友連 mpf 有管理費都唔撚知
即係每年俾 1％人賺都冇所謂，發神經

宣左誓?

即是要有永居先可以申請.......

到一月仲畀攞咩
到時落閘唔承認啦

其實佢最終目的係錢，唔係人，留人喺度反對佢咩
講真，中共最想班黃絲走晒
佢最驚係收成期藍絲同佢哋啲錢走

轉走佢再拎出黎

咩理論 人地拎返自己啲錢喎

以前聽朋友講話返鄉下，以後唔返香港就拎得

我覺得拎埋bc先番香港搞穩陣，不過到時香港都唔同晒

入藉先俾攞？
但5+1開始如果唔盡快轉錢過英國已經收global tax
即係入藉後轉果舊錢硬食重稅？

呢d傻西講乜能強積金唔係自己架，悲佢就當日有本事咪一蚊都唔供

BNO真係唔係護照嚟

我老豆老母十年前都係就宣誓就攞返哂
上年出返黎做野乜事都冇

攞綜援唔洗供添

係早幾年好多人求其宣誓做壞規矩，所以近一兩年先要齊證明，唔關BNO 事

mpf唔係2000年尾開始咩

應唔會掛,最多拖六年都要比

佢照用bno
唔得嘅話咪做新聞
驚閪

你都係話去大陸算啦

又岩喎，拎出黎多錢既仲有息收，放係樹仲要俾管理費

屌你仆街5毛。

話移民大灣區
拎完再去英國去吹你唔漲

強 姦 金
強姦係你話停就停?

5毛AA仆街死

好彩唔係

呢招1，2條友用就得姐
如果英國果邊通過左
引致移民潮
政府肯定會check清楚大陸住址證明

如果唔係有人收傭
有得拎錢？

一句說話就暴露咗你年齡 自己Google吓啦 2000年定02年12月好似已經開始供Mpf

Push

有一蚊定五毫係MPF入面都要拎出嚟 啲錢係響我人工入面扣 唔理點都好都有權決定點運用
有錢人就唔介意自己嘅權益比人侵蝕? 咁你真係好適合比支那統治啦 不過唔好意思馬雲馬化騰都要聽支那政府枝笛
上面班咩移民要靠MPF好可悲嘅戇鳩收一收皮啦

永久返大陸咪得，大把FD拎左啦

收緊左好耐了
唔係今年既事

關多少事咩，唔想擺香港

2000年12月開始供
但你自己話2000年頭拎過...

LM

你自己google下啦
2000年12月1開始
你點樣2000年頭拎一次？

我理解係 2000-2009 頭囉。。。。。唔好做認字特警啦，我 08年都拎左三十萬啦

我講得衰唔好意思 係2000年既頭 姐係04-05左右

我認我講得衰 係2000年代既頭 04-05左右

大拿拿幾十萬益你班仆街
我就借你中銀50個 屌你老母

提早退休

仆街政府

如果bno唔當 咁5+1年後轉bc再拎呢？

其實20幾歲 得幾萬蚊 唔拎好過拎啦

講真如果你諗住都走
梗係老虎蟹都拎啦
留係到比港共做DEPOSIT咩
唔拎好過拎? 咁熟口面既呢句野
「咩抗爭方法都無用嫁啦 唔做好過做啦」
香港人

有五毛玩膠 代表乜？

不嬲移民都要有外國居留証明加宣誓先可以攞走mpf.
有齊資料寄去你mpf公司，
兩星期左右就入到你戶口。

同意
宜家開始要煲大佢, DKLM 俾佢姦左咁多年仲要渣都無
宜家唔攪大佢, 到時個個趕住走都豪俾佢, 個到閒閒地都幾百億

佢仲有個分身叫 讓姐卵吹
#11097

唔係咁易既葉師傅😏

無諗過走左就一定唔番黎
意思又唔係多錢, 搞咁多野做咩
想問同呢樣野關咩事「咩抗爭方法都無用嫁啦 唔做好過做啦」 ??

有啲人Mpf成6 7位數點樣唔拎
你mpf少錢唔代表人地係 就算少錢都係自己錢 拎返自己錢有咩唔啱

要有中國居民身份證

on9 logic
因為20幾歲所以得幾萬唔拎?
唔撚比因為20幾歲本身已經冇乜錢
更加要拎

比呀 拎啦你

屌你老母呀屈毛
睇下我開過咩post先啦柒碌

P牌狗乜post都冇出過
丫你都好意思屈我毛喎
洗唔洗我日日開post表揚下你呀

估唔到香港咁多柒頭一句嫌麻煩，幾皮嘢血汗錢俾強姦金扣起咗都唔撚拎返，政府派4000/ 10000就仆住去第一時間申請，真係好撚嘢

不嬲都要出示永居證明如回鄉卡
bno唔係永居證明
去第二度做嘢嘅工作證都唔係永居證明

不嬲都係咁㗎啦，返大陸先係宣誓，其他國家就一定要show 移民簽證or 工作簽證

都預撚左黨共沒收mpf
生命誠可貴 mpf豪比你條7頭

有冇巴打知道邊間基金冇HSBC咁緊
留學用GE居留VISA係咪都唔得

轉MPF公司, 搵間鬆D既, 再用大陸定居支證大法, 不過你要煩多少少返大陸咁

宣個誓就得

強國卡係每年停留強國超過180日要報稅，唔係最長停留限期，齋係大灣區退休，可以留到續證前為止。

宣誓唔再係香港做野得唔得?

識人用日本工作簽都拎到

依家擺明係玩野

我唔止幾萬呀 想攞番呀屌

多就緊係拎啦

邊到寫180日？

Yes

BNO唔係香港政府出，點解唔係外國護照

話移民外國，但之後因為揾唔到嘢做，
返返香港打工，得唔得架？

幾萬蚊你俾?

其實係mpf 難攞出嚟，唔係話攞就攞

其實唔拎之後就無得拎?

居留好似唔使的

我想知若果向交通銀行嘅MPF攞錢嘅話係咪都係需要回支證？

MPF係自己錢
就無一蚊都要拎番
一蚊都唔會留係香港

預咗唔攞得
反而呢6年轉去收最平管理費嘅基金
唔好撚益MPF公司,起碼minimize佢嘅利益

乜撚嘢呃呀，啲錢我自己㗎，攞返自己錢都叫呃

想問下去民政宣誓既手續係點？需要帶乜野？

得，我有fd真係咁，拎左錢去美國，去到冇乜野撈。
過左幾年返黎香港打份牛工
MPF要照俾，不過就冇得再提早拎

推香港獨立 唯一出路

5年後拎咗永居再拎返MPF lor

港共已成功借播毒用行政措施唔幫人宣誓, 即係冇人拎得走mpf

仲等5年後？一陣話你BNO途徑入藉英國取消香港藉你就仆街，到時張HKID又唔Valid，廁板又俾人取消埋，攞條毛呀？一出個BNO VISA 就要鳩衝去搞啦，唔批就集體行動啦